同男朋友拍拖拍到好攰

同男朋友一齊左都幾年
但越拍得耐就越唔肯定應唔應該繼續行落去
講下背景先
我二十歲中 男朋友同我唔同u 係我大學朋友介紹識
我地兩個都係三大grad 唔講邊兩間廢事自爆
大家家庭背景都唔太好
好彩畢業後都有穩定嘅工作
但問題就在於我份工人工高過佢一截
其實無得話介唔介意
因為都睇住佢一直以黎已經盡量努力
有比心機讀書但second low hon)
都叫有不斷搵工但唔算認真
耐何我一路見證住佢努力
一路發現左佢未成功嘅原因
可能係因為能力嘅問題
但佢自己本身不自知
我又驚佢大男人脾氣 所以唔夠膽同佢講叫佢再去進修裝備下自己
加上佢本人個人嘅性格係比較安於現狀
無諗過要有d咩成就
當初搵工嘅要求比較低
亦唔覺得有必要努力d追上我
所以可能講完之後都改變唔到佢

大學拍拖個時以為結婚係好遙遠嘅事
但做野之後就發覺時間真係過得好快
數數手指仲有幾年就三張野
過得一日又少一日
呢一刻我好似見唔到同佢有將來
因為佢連自己都未養得起 但我已經養埋細佬妹讀書
老老實實 好似係時候為自己打算下
但同時又有種想望夫成龍嘅諗法
會說服自己佢只係呢刻未有出色 將來嘅事無人知
好矛盾呀應該點算

人到某個位始終都會向現實睇
樓豬仲愛唔愛呢個男朋友？

早走早著 同我拍最好。我小學畢業

就係好似已經去到要考慮現實個個位
仲愛呀 都一齊左幾年
但每當佢唔係我身邊個陣就會諗番現實情況

中學生聽日要番學都仲未訓

深夜放負？

深夜男朋友訓左先夠膽放負

其實你有哩個諗法都好正常。 諗清楚佢岩唔岩你， 盡快做個決定。 唔好拖la ☺

穩定既工 但好低人工？佢養唔掂自己 好大獲喎

你真係愛佢就應該同佢講，帶佢進入或者係幫助佢進入你認為較高既層次，如果同佢講完佢好大反應大男人既咁再諗之後點都未遲，但最基本係要俾佢知道你點諗，如果兩日唔同步根本無可能一齊到

人

以後上連登講呢d一定會比人話臭雞 多謝ching
其實一齊個陣係好舒服 可能因為一齊得耐大家都好熟悉同接受對方嘅所有生活習慣
所以明知可能要向現實低頭 都好難下決定講分開

人工唔算話好低 $20k左右 但我$40k

有媽媽叫我起身唔怕啦

講得好岩 唔同步真係唔知點行落去
其實都算叫有講過 但佢聽完有少少燥燥地咁話「我明你講緊咩」
但之後又唔見有變化 我都唔敢再講了

你邊行廿中就有40k? nursing?

咩工先
唔會升職既工？

妓女

係家用/開支大 定大洗 儲唔儲到錢？

我覺得問題係 佢有無想同你籌備未來既個份心
你人工高過佢唔係問題 佢識唔識理財反而係問題之一
撇除能力方面唔講先 正常有為另一半將來諗下既都可能會諗除咗工作 有咩方法係儲到錢同另一半結婚/將來點點點呢
可能佢覺得 搵20k無問題㗎喎
反正唔傾都解決唔到 點解唔傾下
可能傾完你就會明白晒佢點諗點做 就會有方向呢

講多幾次，等佢開口分手咪得 ，反正你覺得同佢無將來，長痛不如短痛。拖下拖下就30歲，Bargaining power不斷跌緊 到時你想搵個好條件都唔太容易

嫌男朋友冇出息 買唔起樓 養唔起你
如果佢有錢 有咩脾氣都唔係問題

出現了 依家樓主講緊 男友連養自己都唔掂
佢係嫌 就飛咗佢搵過第個有錢啦

有時候麵包都好重要，太過理想唔係唔得，香港環境唔允許

一句到尾 因為佢冇錢

20K會養自己都唔掂?
分明就係唔夠錢買樓結婚先想飛佢
不過飛咗佢都唔一定搵到個有錢
分分鐘D有錢仔玩完你就走

佢男朋友錯在唔夠有錢

唔想自爆 做緊金融有關嘅大firm

其實你真係愛佢唔會介意付出多少少㗎喎...
同埋老老豆豆，廿中搵$20k，你當我無知都好啦，我覺得正正常常不過不失。只係你際遇比較好先搵得多佢咁多。
而家事必要男仔付出多過女仔、男仔搵得多過女仔㗎咩... 兩個人相愛唔好計較咁多啦。
好簡單，如果有個搵$80k 但你對佢極其量都只係好感嘅男仔追你，你係咪受先？

樓主見身邊姐妹同事另一半事業有成 開始計劃買樓結婚
但自己男友搵太少滿足唔到佢未來所需

所以我咪就係問緊樓主 佢搵20k啲錢洗晒去邊

佢屋企之前有d問題 問人借左好多錢 依家份糧有1/3要用黎還錢

點解唔直接同佢講 同佢討論？

咁家庭背景無計喎 佢又有份壓力
有無預計還幾耐啊

唔可以下下話人嫌棄，人人都有選擇，你揀人人揀你姐

分手啦
你問得呢d代表你已經唔愛佢

一早識佢就知佢屋企背景係點 如果真係嫌佢窮就唔會同佢一齊左七八年到二十中尾先黎諗呢d問題

早幾日見左份工，HR問我:呢份工比你前份工人工差好遠喎，你ok?
我答佢選擇得呢份工當然接受差距先會apply
最終請我但我決定唔做，諗真原來我係唔鍾意份工

同自己交代就得，條路自己揀，仆街唔好喊。
如果有個條件好，又錫你，why not?
不過風險自己要承受返。
依家哩個時勢，20k話多唔多，少又幾少。
對比你揾40k, 又差好遠。 大家揾錢唔同，會愈行愈遠，如果有個條件好d既。 咪試下，前題係唔好俾人當你係雞， 玩完你又分手。

uncertainty or stability, all depens on your choices.

而且你都係想搵人認同你姐
你自己心入面想點
其實一早有答案

樓主咪又係雞 好聽d就係覺得冇將來 唔好聽咪又係嫌人窮 希望你盡早同佢分手 等佢成功個陣你就會後悔

利申 都係被人嫌窮飛過 記得幾年後望住我揸跑車既眼神

點解男既一定要高人工過你

你投入社會見識多左搵錢叻左差距大左

男人廿幾歲通常都係未夠成熟，掛住玩，事業一般都要去到3字頭，搵到方向就會突然間發展得勁快

睇你等唔等到，或者博唔博喇

屋企有問題 佢自己已經拎3分1黎還錢 盡晒責任

廿幾歲 都係出黎做左幾年野 你仲覺得佢養唔掂自己

口講話唔介意 問心啦 你都係想人認同你姐

其實2x歲揾40~60k, 大有人在， 事但考到Pi, officer grade in gov, AO, EO, professionals 都隨非可以。

樓主做金融行業 未來搵起碼依家呢個數2-3倍
到時都係分手 個男仔都追唔到啦

人工並唔係全部考慮因素，Career Path都好緊要

我自己無要求要過d好奢侈嘅生活
不過自己細個屋企無錢 好多野都比唔到我
所以想有能力比到好d嘅生活仔女
係咪諗得太長遠

拖得耐就辛苦架ching

係458定R8

男朋友好大男人 同知佢自尊心重 所以唔敢同佢直接討論

唔愛佢就更加唔洗問呢d啦

揀揀揀
講到尾大家都有個價
睇下你買唔買得起姐
愛情?從來都唔存在既

咁最後做左咩

我好明你嘅感受
我男朋友都係能力比較弱
我自己本身想要個叻嘅人帶領我
但其實佢好錫我，相處都好舒服
同埋我相信我男朋友係一個搵20k
寧願比15k我，自己留番5k 既人
所以我暫時未向現實低頭

但係男人如果唔係專科畢業，廿中搵20k算係咁
你唔洗咁灰嘅

講真 人不為己 天誅地滅
我覺得你男朋友好似唔夠上進 又冇乜遠見
除非你覺得你養埋佢都唔成問題

不嬲好自愛 男朋友係初戀
自己一日未同男朋友分手都無心思同其他男仔了解

為仔女梗係要考慮深一層，就算你唔食，到時候唔想佢讀垃圾中學，或者甚至送去外國讀U，講到尾，經濟係好大問題。 BTW好媽媽 ，唔洗理其他人講咩臭雞，畢竟係你同佢過下半生，唔係呢度講幾句臭雞嘅人。

咁你依家買到跑車軚未

樓主
佢擺明係借搵工話緊你原來唔係太鍾意你男朋友

香港係咁，叫你返大陸娶村姑你都唔願意嫁啦

其實一個男人連咁樣討論都唔得
相處落去就點都有問題
但係，唔知你對佢期望到去到邊
廿中20k真係不過不失，如果佢有打算，有野心，而且依然咁愛你，但最終都搵唔到大錢咁你又會點？

係愛佢，你咪搵多d去建立你想像中既家庭囉

岩呀就係望佢有日識諗
但到佢事業有成個陣時決定權又可能唔係我手上

睇結果啦
話唔定到30都無人要
不過都可以好似啊嬌咁最後嫁得出
睇下樓主有冇心搵有錢仔啦

所以上黎求cm

係嫁，有錢就身痕

呢d 案例比比皆是

屋村妹力爭上游
青梅竹馬沒家底男友安於現狀
屋村妹於社會工作幾年 眼界大開
意識到自己有權搵一個有能力男人投靠

多謝絲打 其實我都諗左呢個問題好耐 見到佢有進步我已經好開心

如果佢變到有上進心，人工升左一大截，到時你可能配唔起佢

自己思考以你嘅條件，係咪只可以匹配而家嘅佢

講真
樓主你條件點先
係靚既就分手啦
反正男人搵女朋友都係想要個後生同靚
而唔係有錢既女朋友

咁唔通明知同呢個人冇將來你都唔分手咩

如果你好鍾意個女仔 同佢拍拖嘅時候佢係女神 但佢好鍾意食嘢 一齊咗七年之後佢變咗暗瘡肥婆 你嘗試叫佢減肥 但佢唔減不特止仲嬲你嫌棄佢

你望住眼前呢個食緊雞脾嘅肥婆 你仲想唔想同佢一齊

40K襯20K？起碼都襯返個50K啦 咪玩啦

又有可能佢廿歲仔未諗得開

點解男一定要高人工過女？

分鐘佢可能好疼屋企人，佢照顧家庭做家務，照顧小朋友

女主外男主內都得架

應該80k
個人覺得

返工揾錢多少有咩問題？想揾錢一定唔會係打工

過150磅就走左啦

多謝 唔想生左個仔女出黎比佢怨我

佢有冇打算計劃將來？

金融行業 你地懂啦
佢身邊同事個個咁上下
自然有比較

現實同愛情係咪只可以二選一?

畢竟男女大不同.
但喺我覺得應該先同佢傾一傾，當然，作為男性，我會覺得佢如果面對呢嗰問題肯定一開始會想逃避先，希望唔好因為一開始佢有呢嗰反應而令妳失望，實在喺絕大多數男性雖然明知差唔多年紀又有女朋友一定要開始打算一下大家嘅未來，但喺到女朋友問起或者現實到來，都會想嘗試逃避.
畀少少時間佢，逼喺冇用，反而時間會令佢開始思考（唔好同我講喺愛就肯定唔需要考慮，傻的嗎先講得出呢句），大家坐底認真溝通一下，一段時間之後妳自不然會感覺到佢究竟有冇心去做呢件事，其次如果有一個人支持佢，會有更多動力（但唔好太大壓力）. 畢竟呢度喺香港
要成長總是要成長，樓主加油.

感情從來都無決定權，你諗緊揀唔揀佢嘅同時，佢都諗緊揀唔揀你

係愛佢嘅，咪等到佢成熟識諗囉，不過記住愛情付出同回報永遠不成正比，而且付出越多受傷時會更痛，可能幾年後到佢成熟左但係唔揀你嘅時候，你會好痛.....

有選擇權但唔識選擇 其實佢都有選擇權

分手啦 棧自己辛苦 你老豆老母個關都過唔到啦

乜都錢錢錢

錢係重要呀 但係你搵唔搵得返一個頂得你順咁多年既男人

你嫌人唔識諗/唔成熟, 自己想放棄既同時 有冇試過切身處地諗佢既難處同感受 香港地男人同女人待遇可以好大分別架

如果諗清楚晒你都係決定搵你「更好既將來」既話 咁唯有祝你好運

你俾個期限自己啦
唔可以無了期咁等
眼見好多人 等到 但男朋友變心
同埋如果佢真係愛你想同你有將來
佢唔會要你而家咁樣
所以你都應該俾佢知你嘅concern而唔係扮無事

仲唔分手
你下一代又怨你無錢比佢去外國讀書

最後繼續等下一個機會
其實想講呢刻佢搵2萬，有家庭經濟壓力呢D因素你都清楚
當你想要更多恐怕短期佢都無能為力，你在乎年紀越大得唔到回報
再拖年華已去，開始有呢個想法其實代表已經嫌棄佢
就算為錢離開都無人怪你喎，始終現實如此

叫佢選擇同你分手
原來自己女朋友嫌棄自己人工低

可能我思想比較傳統
我一直都覺得 女人一定要搵得少過男人 段感情先會穩定

而家係選擇問題，將來起碼你都可以俾仔女揀你想踢波定上小提琴班。問題係佢如果揀呢個男朋友，將來就9成都要落街踢波，唔係話唔好，係無得揀姐。或者你有經濟條件，你可以俾仔女自己決定，但問題一日個女問你，媽媽我想學鋼琴呀，咁點？呀女返學校音樂堂學唱歌咪算

樓主下一代要做中產家庭生活下既小朋友
希望大家支持樓主攤牌

回帶?

並不是 我覺得兩樣嘢可以並存
可能你同你男朋友講完 佢會發奮 為大家嘅未來努力呢 唔一定係搵多啲錢㗎 我覺得而家嘅你 其實想要一個承諾啫

出到黎做野就覺得好應該珍惜簡單嘅生活
同佢一齊都係做前者嘅野 感覺真係好自在
但佢唔係我身邊我先真正去思考d長遠嘅現實問題

有追求Social mobility 係好，少好多人上黎冤自己個燶系父母無本事，等窮人慢慢淘汰

頭先睇左個叫乜 龍震天 講
有句都覺得好準
你都已經睇唔起人地搵20K 你仲點樣講尊重
依兩年你可以忍
但過多5 6 年 你就會唔忍 嫌棄佢嫌到出哂面

睇呢個post樓主都傾向想分手架啦，
不過樓主男友係初戀，又唔想用嫌人唔上進而做分手理由。

矛盾在於過唔到心理關口，又佔唔到道德高地啫。樓主唔洗猶豫，香港地女人就係有優勢，良禽擇木而棲，畀人話港女臭雞咪畀人話囉，呢到都係憤青地方，女人要為自己而活，搵到張長期飯票再恥笑連登仔就啱啦。

長痛不如短痛！Go go go！

20幾K真係咁差咩
咁就叫冇將來?
你講到佢人工好似永遠20幾K咁
仲要條仔係幫屋企人先唔夠錢
做男人真係慘

早D搵個有錢佬埋單算啦你
唔好到時綠你男友搞到大家難睇

講真廿中係香港搵20k算係咁
你男朋友都叫超左香港入息中位數
佢份人係大洗定點？20k算叫做有唔錯生活
當然你話你40k，咁更係差得遠
樓主係咪做護士呢d專業體系？
其實係香港非專業體系要高人工真係幾難，
同埋佢先廿中 無可能突然搵十萬個月

我都覺得係無得逼 所以有時借d移提過一次之後都想比佢自己諗下
有冇話點傾先可以令佢正面面對而唔hurt到佢自尊心?

班大陸窮人生完黎香港
等香港人慢慢淘汰啦

根本嫌人窮 分手啦

起左樓主底

Selective blindness? 淨係睇到人工個句?

屌
中左伏

唔一定係佢，呢個可以係Post俾好多女仔參考，上面都話過呢啲情況香港比比皆是。

難道是為了安置未來才愛你
誰要計算過安享晚福便一起

散場

你嘅著眼點係20k 女仔嫌男仔搵得少
但我睇到嘅係樓主係男朋友身上見唔到將來
因為樓主同男朋友提岀佢嘅concern時 男朋友並冇認真打算或者表現出佢會為大家嘅將來而努力 所以樓主覺得灰心

個時無聊開post講尻野都唔比 下下要自爆?

屌 又唔係要你乞食
分手啦

大家一致支持樓主收佢男朋友皮
早d完場好過

究竟點叫無努力
依家唔係努力就搵到錢架
搵20k就無將來？

個數字唔係重點 但一講左出黎就個個下下拎個數字黎攻擊

其實早少少分手好啲，對雙方都好，有時間搵過個，男方就及早認清事實，唔洗吊兒郎當，女方就可以搵個第二個

Pi ao eo 有牌professional是但就會考到

完架啦你可以走先 唔送

其實最介意果個就係你
仲要介意佢唔上進, 唔努力搵份高人工d工
講真, 佢要幫屋企人還錢都係冇辦法既事
唔通佢唔幫咩, 到時你咪又覺得佢涼薄,冇人性, 係衰人
可以咁對屋企人, 第時都可以咁對你

你係接受佢份人性格就係咁,
如果佢做野/份人再aggressive d, 對你亦都未必會好似而家咁
改變一d野, 一定有其他野犧牲
你又接唔接受到咁既risk?

2個人加埋60k
係你唔想將你既成果同佢一齊分享姐
你地根本就唔係錢銀既問題

說穿了就係自私同唔夠愛
如果你夠愛佢 願意分享同一齊努力
加埋60k真係唔可以麵包與愛情兼得咩

數字係重點有咩問題，數字先夠曬客觀理性

開個咁既post 扮撚晒野
潛台詞
男友搵少過我一半 唔想再同佢浪費時間

係呢度呻完
就搵個機會同對方傾喇
加油

或者掉返轉 我諗佢唔會嫌你得20k
點解男仔就一定有責任去分享佢既財富
女仔就唔可以？

講嘢好似耶撚，咁我地女仔黎，俾男人照顧好應該嫁

老老實實 好似係時候為自己打算下
但同時又有種想望夫成龍嘅諗法

照下鏡啦

依家人工點唔係conclusive我明白
但安於現狀係重點

我理解唔到係分享努力成果依方面點解永遠都係得男仔有依份社會責任

追完po
先發覺完來唔係男朋友大洗
搵20k係香港已經唔算少，
你搵40k想搵番個多過你既好正常
但可唔可以唔好用咩無上進心無將來呢d藉口？
非專業體系既工都係要慢慢捱上去架
你想佢去進修咩可以一步登天搵60k?
你去睇下，就算係大公司一般體系做到經理級，都係30k左右，
你係想搵過個既，直接分手啦，唔好用咩無將來上進心呢d藉口

直接攤牌對大家都好
誠實d講話你嫌人搵得少就得 唔好轉灣抹角就無問題

如過你男朋友3000萬家底獨子 好安於現狀 你係咪都同佢分手

40K， 20中尾，雖然唔係青春少艾但係都係好煞食，畫少少妝，無得輸 ，照咩鏡

女權撚話唔洗男人照顧喎
男女平等呀

你第二句野可以比好多港女用黎問你拎錢洗

廿幾歲仔就要擔起頭家，
拎自己份糧還一份本來唔屬於自己嘅債，
請問點解養唔起自己？

比著要揹債個個係我，
自己個女朋友仲要覺得自己唔夠「上進」，
諗起都個心都乸撚住

你用‘我地女仔’包括埋你自己
我係叫你自己照下鏡

所以我都唔想再答落去
樓主 你自己諗清楚啦
我明白你係想同男朋友一齊進步一齊為將來努力
重申 20K真係唔係重點 佢都有可能有一朝飛黃騰達 但係你覺得你等到佢幾耐？
如果佢表現積極 心態正面 我覺得等一兩年無問題

笑左 咩數字唔係重點
你試下你男友而家即刻搵80k
睇下你仲會唔會開post
咩將來上進心全部晒氣啦
講到尾嫌人搵得少 比唔到想要既生活你
有錢咪有安全感囉
自己搵得多 覺得自己可以搵個更好既人
邊個女人唔鐘意有權有勢有錢既男人
誠實少少認左佢 金錢就係你最著緊既野

樓G都無話自己係Feminism activist

樓主做金融
麻煩大家設身處地諗下
多謝合作。

拍拖階段我覺得可以aa
結婚既話 比錢老婆洗有問題？

我係男，照咩鏡

你中意啦 大家係到理性討論 你就滲和咁多個人情緒 係啦所有女人都係雞啦

你想點唔安於現狀 ？
慢慢工作升上去有咩問題？
本身有學位係身，慢慢上管理層都無問題啦
至於工作能力既野係天生，真如讀書有人叻有人蠢

咁你我乜撚野地女仔

成日話安於現狀有問題
你到底要幾多先夠？一生無止境追求？
如果你男友搵80k一個月安於現狀咁又有冇問題？

所以咪叫佢分手 走去搵過同佢一樣搵40k既男人咪得
講到尾 佢男友唔會突然一進修 捱2/3年就會變到搵到40k

不如你去了解下個job market先番黎話manager搵$30k

我一直都代樓主答問題

其實討論無意思
因為你心入面都有條刺

關係唔會長久

發晦氣

鳩唔撚搭8

會唔會係大家樂Manager呀

到時佢人工再高d又會話40k果個男友安於現狀

你做金融既30k一定少
我依家講緊一般行政工作，
之前做野間公司幫全香港大品牌既衫做檢驗
行內數一數二大呀，間公司d經理級都係搵30k
你要搵金融比點會有得比

同意 其實都係想佢有個承擔同承諾 一兩年唔係問題 但如果佢係依然唔想改變嘅起碼我都唔想無了期咁擔心落去

我就想問一句
個男仔幾千萬家底
安於現狀 你係咪接受到

如果係
你既問題就唔係安唔安於現狀 單純係錢
唔需要包裝得太美好

你想佢改變d咩？搵得少就代表冇承擔？
你可唔可以答我
假設佢性格工作態度不變 但搵80k
你仲會唔會覺得佢冇承擔？

唔是假膠 我係你男朋友會想你同我講分手 認真

樓主叻女黎既
第一： 3大畢業
第二： 20中 搵40k
第三： 供緊細佬妹
第四： 有諗過下一代

為何我不可 值得好點結果

係呀，起碼預計佢屋企條數幾時清，儲首期個計畫係點，升遷機會等等。如果你男朋友咁多年黎都係今個月出糧幾多號還錢就算，樓主係呢度睇唔到將來。

辛苦曬 唔好急住做決定
聽完其他人意見
唔好咁快認同

自己諗清諗楚

俾起碼一兩個月自己冷靜下

先好決定分手

分開左 就未必可以再一齊返

如果過到呢一關 你兩個會再昇華

加油

比錢去維持屋企嘅洗費(家用)係無問題 屋租水電煤電話費保險學費加加埋埋條數你有冇計過

其實最後係錢問題
做金融個行過百萬年薪唔難
樓主對咩人多自然標準都唔同
唔知佢男朋友做邊行，不過就咁睇兩個人愈行愈遠
樓主快d放生條仔，搵你d金融才俊做男朋友

個個考到就唔值40~60k 喇哥哥。
無付出點有收獲。

唔生咪得 又窮又怕乜乜柒柒 咁你生黎做乜鳩
點計都係唔生先最好 你又唔撚洗咁辛苦養多個 又唔洗幫人播種
你根本就唔係同男朋友拍到攰 而係你對錢睇到太攰

由頭到尾都係錢問題姐 錢畀到你安全感 人地負返佢自己家庭責任都唔會畀到你未來既安全感
咁你見邊個有錢咪放個身埋去 其實對象係邊個根本唔重要 你襯後生未過三張就快啲搵定第二個 到時機會細左架啦
你又唔係想簡簡單單安穩踏實生活既人 就早走唔到係到阿吱阿咗要人認同你點辛苦
同時又令你男朋友知道你覺得佢有咩問題 等佢改善下自己搵第二個咪仲好
雙贏

出少句聲當幫忙啦八婆
人地上黎問d中肯既意見你就係咁叫人分手

邊有真喺唔傷自尊嘅講法，講人工-傷；講工種可能都傷；講未來依然喺傷. 索性轉一個講法，究竟佢未來喺咪已經打算同妳過（過咋，結婚呢家嘢唔提都罷-廢事嚇窒佢），而且妳喺咪都打算大家一齊挨？ （香港一個人真喺難挨 ）
你畀唔畀到支持佢，佢畀唔畀到信心妳，都喺要睇後續發展，改就肯定冇可能即刻改，有呢嗰意向並且有付諸行動嘅就算喺好男人喇（我估）
直接問喇，男人邊得黎咁多心思

發晦氣同廢鳩事理你都未識分 慘

係，講到尾為錢又點，人不為己佢都考慮下一代啦

咁仲唔夠中肯 咁你想點

我都係一個女仔 我覺得如果個男仔會計劃下將來 例如 接納樓主意見 增值自己 咁第時有更好嘅晉機會 咁已經好足夠 女人係鍾意聽呢啲嘢㗎啦
但樓主男朋友好似冇 連講都唔肯講 又真係難怪樓主懷疑係咪有將來喎

男仔三十歲仲大把時間
女仔三十歲真係開始驚㗎啦 如果想生仔 四十歲已經係高齡產婦 為自己打算下 都唔過份姐

放過佢啊 大家都係唔同人
無為阻住大家時間啊

你又好想佢 有所謂嘅上進心
要人工高過你成就高過你
但係佢又條條揈 唔嗲唔吊

大家核心價值觀都唔同
遲早爆煲個喎

為錢就唔好話咩男朋友唔上進安於現狀
直接分手，搵第二個有錢啦，比咁多藉口分手係咪個心會好過d？

最好就係樓主男朋友主動提出分手
樓主又唔洗煩惱又可以做悲劇人物

慘唔過你男朋友啦
寧願同陌生人分享心事

不如咁講 唔需要佢有幾千萬身家 就算佢有 無上進心都只會係個垃圾二世祖 完

咁你咪斬腳趾避沙蟲

點解

全部都叫佢唔好分手，我算係理性持平啦，不斷攻擊佢臭雞呢樣嗰樣

明白 其實依家關係都好好 希望有個理性嘅答案唉

你想點增值？讀master？讀完包升職加薪？
佢幫緊屋企人還錢，未必有能力拎舊錢出黎
計劃將來係一齊傾，一齊付出，
唔係一開始就用我搵40k，你搵得20k點有將來呢種態度去面對

一句講曬 如果你有心錢一定唔係問題 要係香港生存好簡單 生活係有小小難 最後 你都係唔想同你男朋友捱落去姐 各方面黎睇 覺得樓主都係睇死個男朋友唔會飛黃騰達

其實人個個都為錢
有錢自然有安全感
男女加埋60k雖然唔多 不過都足夠應付日常
只係樓主所追求既睇黎係中産/上流生活
冇問題既 人各有志
只希望佢坦白承認自己係去向錢看
唔好用咩承擔 上進做藉口

樓主每月比10k 男朋友
咁大家30k

打和啦super

你係度同大家嘈都冇乜意思
一定會有人係撐你,有人係反你
不如冷靜下, 諗下點你男朋友講你而家煩惱緊野好過啦
即係佢既咩能力/學歷問題, 安於現狀既性格,
同未來有冇咩planning之類
問左先, 起碼知佢點諗/有冇諗過,
你先至再決定下一步都未遲

不能認同更多

咁你會唔會同佢一齊先

真係好傷心
估唔到你會咁樣

講到尾,你都係唔想一齊捱
算啦 你搵返D 醫生律師 月入十皮既一齊啦
唔好再出黎害人

姐係你男友係一個冇錢既垃圾？
又冇錢 又冇上進心
仲唔飛等咩

點解一定要千萬身家，而家講緊普通少少，唔係咁重家庭負擔，都唔得？下下講到咁極端，家陣香港地無少呢類人？淨係得燶系同千萬富翁？

20k都俾你嫌，所謂唔夠上進心就係唔夠有錢
兩個人夾埋搵七、八萬，比起絕大部份香港後生已經十分好
要一齊生活嘅都比上不足比下有餘啦嘛？

對自己誠實啲，放過呢個呢個男仔啦，佢值得擁有更好

佢會表現唔耐煩所以我唔敢講落去
都係想理性討論 但都係比人話貪錢

樓主可唔可以回下我

其實男仔同女仔諗嘢真係好唔同

有時候唔理係真係假都好 你講岀嚟俾個希望我都好吖 我都可以同自己講 佢肯努力㗎

但男仔就覺得我唔係100%做到 我唔會順口開河

明明一個m記餐都夠飽 你係都要叫多個黎食 我又唔夠錢買 你咪搵個第2個可以買到2個餐比你既人一齊囉

80k有資格安於現狀

我就支持樓主果邊既
咁你點避？ 樓主唔郁 唔可以改善下自己觀念可以點？ 咪分手搵第二個
連生唔生都係會直接帶落錢銀觀念問題 或者咁講 佢已經用錢銀衡量絕大部份事物 咁係無錯
咁咪更加要分手 再唔係咪逼個男仔要搵得多個佢
不過梗係分手最好 免得搞到咁麻煩 到時啲時間又係錢架啦

唔生唔結婚唔一齊生活就解決到所有問題啦 但係唔係我地想相處嘅方法?

作為金融從業員既你應該好明白呢個年代就唔係靠努力就搵到錢

但點都要傾落去, 佢逃避唔到
因為佢再逃避=只係叫你忍, or等你做醜人嗌分手

我同你Same situation
我女朋友相對無咩上進心 不過作為男仔 唔可以話覺得個女朋友無上進心而嫌佢

你直程考慮緊分唔分手
咁點解仲要顧慮佢咁多感受？

你唔講出嚟比佢同自己挽救咪仲衰

好撚慘 樓主從來唔回我

咁更加唔應該拎份收入出黎講啦

你唔應該係度開post
認真
正正經經同你男朋友講下
兩個人相處必須要坦誠

早幾日見左份工，HR問我:呢份工比你前份工人工多好多喎，點解要請你？
我答佢因爲我優秀
最終請我但我決定唔做，諗真原來我係唔鍾意份工

分手啦 打一大篇野都想人認同你姐
呢度十個有九個都認同你 你都係想覺得內心好過姐
根本上就睇錢至上 無人會怪你

係你男朋友還債期間都唔支持佢 講乜鬼愛佢呀
哂氣

搵個有錢既嫁左佢 你都係想咁

做呢啲先唔撚明，以為全部都係自己一手一腳搏返嚟
但其實全部都係群帶關係

知你有意見 我又唔係努力就加到人工
長遠我只會覺得你遷就我 我仲好似欠左你咁
事實上我唔係打你工 又唔係要你幫手還錢
呢啲白眼我唔想受 廿幾歲搵20k唔勁 但唔係廢囉

真心分享 唔是話咩雞唔雞呢啲
如果覺得未到你標準咪搵過個囉

男方屋企人咪第二個人黎食 ，點可以怪曬女方呢

樓主都好慘架 你地明唔明

你搵40k，佢搵20k
兩個加埋60k，係香港過唔錯既生活完全無問題
就當你20k，佢都20k，加埋都40k
一般中產生活都得啦
你不如問下自己要咩先啦
你要既係生活，呢個男朋友根本無問題
但你要上流社會/富貴生活咁就搵第二個啦

40k夠小朋友生活？
仲要冇買樓

要做樓主男友：
首先你要 搵好多—有將來
然後要不停比以前搵更多——唔可以安於現狀
同埋就算你已經有幾千萬身家都唔可以停——要有上進心

如果個男本身唔係讀專科
又唔係行行進修完就有得加人工
依家走去進修讀個master幾十萬
到時又多咗負債
本身男嘅家境唔好仲要人進修用多大筆錢
叫人進修增值都要睇情況

警告U咪再扮蝦腸

咁咪直接分手搵第二個 你對象唔應該係佢
你嫌佢唔夠志氣又搵得少個你 你又唔接受
到有其他可能性你又想繼續留 你自己又唔夠膽同佢講你點諗 你自己又可以好理性咁覺得未來既事需要既條件同想保障大家 咁你又好唔理性咁同佢講或者繼續留 都幾奇怪

樓主唔想平凡生存 佢想要個上流生活姐 如果唔係20k有咩問題

成世唔會升咩

其實分咪分
諗住過有錢生活無問題架
但唔好左閃右避
愛人定愛黃金？坦白啲咪好
長篇大論，其實就係唔誠實

生活點解唔夠
依家香港大把人收入低過20k，咪一樣養妻活兒
你話個小朋友要讀國際學校，要十項全能樣樣學就更唔夠啦
好心啦，唔好下下用上流生活去比

你都睇佢唔起，一齊仲有咩意思 比心機溝返個有錢仔啦

根本就唔係拍拖拍到攰，只係你睇唔到將來嘅中產生活而覺得無希望啫。你自己問心，如果男朋友屋企無負債之餘仲有啲家底，依家每日努力返工搵20k，你仲會唔會覺得佢唔上進？

仲有，你一直都無define上進心其實係乜，係咪去進修就叫有上進心呢？咁進修完都無人工加又點呢？

學樓上啲巴打咁講，唔好再用上進心等等嚟美化你嫌佢無錢呢個事實。人總係自私嘅，你想追求更美好嘅生活確實無可厚非，諗清楚自己想要啲乜先啦

利申有兩個master好有上進心但仍然搵緊20k嘅廢青

點樣養又係問題啦
樓主想比最好既野仔女

同意

樓主會升
佢男朋友唔清楚

咁你有冇同佢傾呀?

我就係話佢是但就會考到既講法離地

成件事將男女調轉睇

男嘅搵好多，養埋自己細佬妹
女嘅搵得男嘅一半，仲要幫屋企人還錢

咪係囉，成日話唔夠上進，你想佢點上進
三大出身已經算係咁，依家個社會唔係肯讀master就有高人工

樓豬係無錯 係呢個社會既錯

你都幾有錢下 可以兩個master

算鳩數啦
樓主根本就聽唔入耳
上黎搵認同感
其他叫佢誠實d又當睇唔到
問佢上進心同安於現狀又口啞啞

咁多留言，樓主應都唔敢應一句
理性討論喎，睇港紙定美金嗰陣最理性、最誠實

好想知樓主要過D咩生活
20中搵60k會唔夠

男方屋企條數呢，買樓呢，生兒育女呢，通脹呢，全部都係錢，以前大家樂25蚊買到焗豬，你而家拎25蚊睇下買到啲乜 ，而家唔係富貴上流，而係想普通中產將來俾個女讀國際學校，有閒錢帶佢去旅行，見識下世界得唔得呀，唔係下下放假去要深圳飲喜茶食串燒呀

跟本就係 三大出身咪算係咁
利申 有上進心 不過冇三大

共實樓主心態冇錯 良禽擇木而棲

講完唔接納意見 我去訓好過

最近傾有少少鬧交 不過tum翻
我諗 可能我係果種有少少chur自己ge人 所有有時對佢唔太知自己想點睇唔過眼
其實我明你ge感受 幾乎一模一樣
我係男仔更加無得講咩 因為從來只有女覺得男無上進心 好難調翻轉

其實今時今日識得國際學校好多唔止中產啦

資本主義社會有錢就真係玩晒既
有錢既人唔洗上進唔洗讀書唔洗做，只係需要維持住有錢既呢個status就得，而事實上社會發展到今時今日，亦的確容許呢班人用錢去搵錢，根本同打工仔要靠出賣自己勞力去搵錢係兩回事

你想要中產生活=追求更多錢
一直都冇人話有問題
只係唔好用上進心包裝講到男方既錯咁
大家追求既野唔同

算啦，佢回應得好避重就輕
根本佢男朋友搵既錢係香港唔算少
以兩公婆去計當女方都係搵20k
兩個加埋40k，將來生活係可以過到一般中產生活
但好明顯樓主唔係想要一般中產生活
佢係要中產之中最top個班或者係上流社會生活，
分手啦，唔好拖住大家
不過樓主未必聽得入耳，當你搵個年薪過百萬既時候，個男既會唔會娶一個為錢既女人？
咪當雞玩完就算

企係樓主角度諗

得，無問題啊
一句想搵個更有錢就得
唔好拎上進心嚟講

又要呢個人，又要呢個人有錢
根本自撚私心態

個個男人都想要個何超蓮啦
但唔會話自己嗰件無保養又無乜無物囉

其實你嫌人地屋企廢仲要俾條數佢咩姐下嘛?

我覺得你同樓主幾夾

我一直都係

所以咪儲唔到首期囉 唔讀又被人嫌無上進心，讀完又可能被人嫌無樓

係呢個社會觀念
男咁樣飛起條女叫始亂終棄
女飛起條仔就叫做I deserve better

條數即刻狀錢出黎還？咪慢慢還囉
你都痴既，搵40k供樓養仔女，得閒去旅行會唔得？你玩9我呀？
讀國際學校係中產入邊最top個班先得呀，大把中產都係讀普通中學

呢啲叫打破父權社會啊，女性自主啊，你識幾多？

咁你認唔認自己係貪錢

話緊你呀 咁都睇唔明

無人話要求人有錢無錯，問題係睇下自己幾多斤兩，盲目話人臭雞，只會顯得自己酸叔窮臭味，你認清樓主實際情況未，40K三大Graduate20中尾，有條件點解唔可以揀好啲？ 如果你揸住100蚊食麥當勞梗係點食都得，問題你要去食自助餐就要自己秤下

幫自己屋企還緊債都仲唔重負擔？
都唔知係咪樓主嫌人地屋企係負擔先咁多野諗

講黎講去都係你搵多過佢一倍
個問題係如果你地係一齊你一定會付出多過佢既成本
你唔想付出多過佢既成本
咁好簡單搵過個囉
咁你搵過個又要條件好過你男友又要高人工過你(4萬以上
但你都就快3張野

40K可以做咁多嘢

太多覺得我貪錢嘅comment我一次過回應
20k唔少呀 但我地大家都唔係fresh grad了
出左黎做野3 4年人工升幅至20k
你大約可以估計下個career path

而我所講嘅上進心 唔安於現狀
並唔係叫佢要即時搵60k
唔係個數字嘅問題
而係我唔想佢有種心態係
「20k已經好好啦」
正常情況下係夠自己洗呀
但如果有家庭負擔唔係更加應該ambitious d咩

對於個d覺得我想過上流社會生活嘅人
我想講嘅係我從來講緊嘅都係將來家庭同仔女嘅問題 唔係我想買呢樣個樣 咁都要比人屌?
實際d諗啦 乜野我嫌棄男朋友賺得少過我
換著你係男人女朋友搵多過你你會覺得好開心幸福?唔會有小小顧慮?唔會想同女朋友睇齊?

人地就係唔想付出
咪等樓主分手囉 唔想付出既話就肯定要搵過個肯付出既人

而家好似係佢話自己條仔唔夠上進心乜乜柒柒喎
deserve better is fine, 但唔好講到又乜又七咁

認咗想搵過個就得

反正女人就唔洗有上進心
父權社會底下女人只需要生得靚同埋有愛情

你都一早有左決定啦
無既 你呢d人之常情黎
分咪分囉 你都係想人咁講姐

屌你咪屌你囉
扮晒野

你咁樣篤爆晒人人仲點回應你

有冇諗過佢都唔想
但有d野唔係話努力就一定有回報, 係要睇際遇

出現了，打破父權社會牙

大大方方咁屌你
好過你左迴右避
唔當你係貪錢 不過你都係嫌棄佢

我屋企呀爸呀媽加埋搵35k
除左無讀國際學校，食既著既學既去旅行既咩都有
你要一年飛幾次歐洲，日日魚翅撈飯就一定唔得啦

上進心同錢掛鉤，我以為係共識黎，咁上進心唔同錢掛鉤同孝心掛鉤呀？ 定係同義工時數掛鉤呀

講咗咁耐，你嘅著眼點都只係錢，咁不如放生你男朋友啦，搵個人工高過你嘅咪解決個問題囉

咁既然你覺得自己諗既嘢係正確
就快啲分手啦
其實你都無資格逼你男友跟你嗰套
就算真係覺得20k好好啦咁其實都無問題

嫌人窮就嫌人窮，點解唔認啫，我唔覺得我女朋友搵得多過我有乜問題。

利申：依家我搵得多過我條女。

供完樓？

我唔會話樓主衰 但我係男仔版會有無力感
緊係想同女朋友一齊供樓捱 instead of淨係自己供 女朋友唔出力

無奈 唔回應關於錢嘅又話我避重就輕 回應關於錢嘅又話我著眼點係錢 想點

屌 慳啲洗咪得，你估佢唔撚想揾多啲咩，揾到先得嫁大佬，揾多個錢好難嫁

乜撚野唔係數字問題
如果你男友搵60k
心態係「60k已經好好啦」
咁仲有冇問題？夠應付晒家庭自己洗再養埋仔女
講到尾 錢作怪
唔係數字問題 做人誠實小小啦

難怪資本家咁中意女人
直頭係生財工具

莫欺少年窮呀樓主

咁你父母咪要犧牲佢自己生活質素，但問題係樓主唔想咁做，你父母對你咁好，從來無虧待你係你幸福，但樓主出生物質無咁好家庭，將來就係想仔女住好食好讀好之餘自己都唔會咁差 報答多啲你父母

咁不如你define下咩叫上進心先啦

供樓呢樣野貴有貴供平有平供
樓唔係淨係得豪宅有私人會所先叫樓
居屋，唐樓，單棟式，舊樓都係樓
問題你要咩生活

咁你話唔想佢覺得
搵20k已經好好
咪又係同錢有關

咁你下下用下限
好明顯樓主唔係要呢d啦

你成個post都係講緊錢

好難應酬燶系

放過人啦你
人地幫屋企還債 你仲嫌鳩人呢樣個樣
開頭我以爲係佢大洗係其他地方 點知原來還屋企債
做你男朋友真慘

仲話自己做金融大firm

兩個人加埋60K投資下提早退休都得喇

真係人唔笑狗都吠

好心咪成日賴落個對方度

兩個人人工加埋一定夠生活安穩無問題

唔該你搞清楚

依定佢比唔到你既野就係物質生活

唔好講到對方成個廢人咁

依家人地唔洗你養

係你自己唔心足

完全唔明佢點做金融
基本logic 都冇

嫌人窮就嫌人窮

認啦

價值觀唔同就早分早著啦
識人同樓主情況差唔多
咪個女嘅自己買樓自己供
樓主咁想要上流社會生活咪早日分手
唔好浪費個男人青春
唔係得你嘅青春寶貴

樓主講野不嬲自相矛盾架啦 扮哂唔係錢係心態

樓主唔會係做sales 掛
識包裝 識避重就輕

樓主講到尾都係為錢
算啦
放生個男朋友啦
你努力d去釣個金龜婿啦
加埋搵5，60k都話睇唔到將來
離晒地

已經變哂質
呢D並唔係愛情
而係一場自私既感情

唔係怪樓主貪錢
而係一出社會令到樓主價值觀改變

不甘平凡 並唔係錯 加油

PS: 你男朋友一路睇一路喊緊

唔講錢
樓主如果真係飛起而家個男朋友

自問仲搵唔搵到男朋友?
你有錢有學歷
但年齡都唔算細
有冇身材樣貌?

有咁上下成就嘅男人擇偶條件都唔低架

因為你由頭到尾都係睇錢，乜鳩career path
中條六合彩有幾千萬可以俾fund佬錢搵錢時，仲會講path？

喺香港買樓生仔已經好困難，仲要有優質條件
其實同買其他野有乜分別，只係形式上有所不同

誠實啲啦

老實講努力返工幫屋企人還債好乖好上進啦
係少啲運仔屋企有負累姐

做你男朋友都幾慘 想安於現狀都唔得
分手啦 可能分完佢就會有「上進心」順便搵過另一件

唔係喎樓主話佢唔係講錢架

下？我都好食好住喎，我呀爸呀媽都過得好好，食咩著咩用咩都無缺喎
依家真係痴線，我老豆老母犧牲左上流社會生活去換我地小康之家生活呀？

一唔係用千萬身家你揀邊個，一就係下限做論點，而家樓主想揀個家庭無咁大負擔呀，普通30K Manager Grade，一齊儲首期得唔得呀

呢啲女人如果有個有錢佬攞舊錢掟捚去
一定腿張開
擔你就擔啦，多多藉口咁

咁你有冇同條仔講你地點樣計劃未來先
冇咪同佢講
有講但係冇變化咪分手搵個個
有變化但係未有成果就睇你自己投資幾多時間落去
唔想再投資就分手直接搵第個吧啦

呢半個鐘 連登仔瘋狂插樓主
究竟有無人真係了解晒樓主心路歷程先？

呢d唔係金錢考慮係咩？

屌
我撚信30k滿足到樓主

香港d女人就係狗眼看人低

想會認同感姐

我幫你

一句講哂 男人做咩都錯 女人有咩都啱

咁你咪直接話佢無錢分手
講咩春無上進心無將來？
樓主唔係同佢男朋友無將來，係個個將來唔係上流社會生活，咁咪走囉，換過個

睇左幾頁，本身都唔想話貪錢
但係講左咁耐 只係話自己好愛佢同佢一齊好舒服
只係識話條仔無上進心同大男人
完全講唔到分手會有咩牽掛
講到尾都係錢姐

同人分手啦臭雞

犧牲佢買Iphone X得唔得呀，唔駛下下講咁極端，你都可以話你老豆唔鍾意Iphone，不過我係講緊樓主係想買

咪揀囉，一句我唔撚想無錢，跟住走出去就得架喇

樓主就從來無話唔想釣金龜嘅，係搵緊藉口姐

只有Me

廢話黎架咋 佢想搵班女人認同佢 講最後尾又係錢

搵得20k》唔夠用/將來家庭〉冇打算搵更多=安於現狀》冇上進心=冇將來〉想飛男友
以上呢個問題唔係金錢考慮係咩？
唔關數字事？淨係step1改做搵60k樓主已經唔會有煩惱

你呢d回答先最極端同狹窄
屌，你有錢佬出仔養仔教仔唔洗用錢？
咁李家誠咪犠牲左好多野去養佢兩個仔？
佢養佢兩個仔既錢可以買仲多野呀
咩春野理論黎

講鳩嘢要用小弟自稱？
仲有一張圖係另一個post.
你可以用講鳩嘢嚟駁嘴
咁呢個post都可以係講鳩嘢
你講嘅嘢已經完全唔可靠

半夜無晒中、小學雞都可以俾人瘋狂插，出色架

利申:唔止搵廿k

女人最撚可怕就係連自己都呃撚埋

明明就係錢既問題都話唔係

屌你老母如果條仔屋企有錢留埋間屋比佢個問題係咪解決晒呀

咁係咪錢既問題呀

了解哂 冇錢=冇生活 搵得唔夠多過佢就分手 問題核心=錢

男搵40k 女搵20k

男既唔會為未來打算下 而分開

女搵40k 男搵20k

女既為未來打算下 而分開

男女平等

屌 從來都係得個講字

咁想為未來（咪撚又係自己）打算既 就搵個搵40k有上進架啦

我唔會話你臭雞

不過會話你自私

they will never reply this type of comments

睇唔明

40k 就學人串77
你自己做呢行都知大把人搵得多過你
你用錢去睇人果陣人地都會開始用錢睇你
好快你就跌入無間地獄

樓主講下自己樣貌身材如何?

你唔洗明，亦都唔洗去明
總之要搵個年薪過百萬就岩

又作故

其實下一代怨唔怨你睇你點教
父母搵2萬4萬其實唔叫窮 拎老綜住公屋就叫窮就叫辛苦

我覺得樓主其實仲愛 女人總係一時半刻亂諗野
廿幾歲男人係唔成熟得去邊（利申我男朋友都係 唔太俾我feel到上進心）但係我唔會睇死佢 我想我係努力鼓勵佢 又成為到佢進步嘅動力

唔好諗得咁現實 咁睇錢。
建立家庭養細路 真係窮有窮養 富有富養。
最緊要係愛每一個成員 過得開心幸福 冇錢有能會多啲憂慮 但係冇錢唔一定係唔開心唔幸福。
睇你點面對 點去經歷

第時 有晒屋 又俾細路去外國。
但係佢地做晒港女拜金 睇唔起屋企冇錢嘅人 覺覺冇錢冇幸福
咁樣 真係你人生嘅價值觀？

咪撚用價值觀唔同做掩飾
你係價格觀唔同

唔想刻意講錢係重點費事Hurt親你地姐，因為老實講咩都係錢，唔通考慮係屯門荃灣晚晚接送，青梅竹馬，性能力強咩

想問下你又係搵得多你男朋友1倍？

加埋搵成6萬都咁辛苦 吹到
利申收兩萬幾息 唔洗供樓慳慳地夠用

agree, 樓主心入面一早有決定唔會浪費我地感情時間la
想搵認同你去錯地方...

你上述既解釋咪就係"男朋友點解可以冇上進心(搵咁少)"

其實你開得呢個post, 問得呢個問題, 你都係唔夠愛佢架la
真係相愛既couple點會嫌對方搵得少, 只係計family income...
放手比佢走la

不過見到香港有呢D女仔真係好失望
同D大陸婆向錢看有咩分別..

支持樓主分手

分開簡單 抹去往事極難

當日我都係俾人嫌搵得20k少
但果陣我只係得22歲
ex覺得我養唔起佢
所以佢用左個好差既理由同我分手
事實上佢成家都睇我唔起
因為我住公屋，佢住私樓

幾年後既今日，我衰衰地都叫捱出頭
養起頭家仲買埋樓
（唔利申了，唔信就當古仔聽下算）

其實你有無俾過機會個男仔搏？
點解你唔會覺得個男仔會為左你地既將來努力？

如果你揀懷疑佢既話，你不如放過佢，俾佢搵過另一個更好既人

其實睇錢真係無問題，我撐你 以你條件you deserve better

夠晒中肯

樓主係有料既養番佢都得啦
呢啲人就係岩岩見世面 覺得自己好勁
出入cbd 接觸到咩咩大老細 覺得自己deserve better

講錢係無錯架 只不過唔好係咁包裝件事 扮乜野心態問題呢 佢唔扮野d人嘈嘈下都收手架啦

係呀 一直冇問題
不過唔好講到價值觀唔同搏同情
一句到尾 good luck

我地呢啲中立持平客觀理性

咪害人啦
樓主隨時係個油膩大肥婆
搵唔到另一個點算先？

如果條仔搵100k,又抱住「100k已經好好啦」既心態，你又會點？

男人黃金期係3張開始，大把人到3張中先開始搵得多

你覺得等唔過既，咪飛咗佢囉
你想過上流社會既生活，咪搵個現成搵錢多既中佬
但到人地有錢果陣就咪追返人啦，真係好肉酸

同埋點解女朋友搵多過自己唔會覺得開心幸福？

不過睇你地既價值觀都好唔同，勉強無幸福

寧欺白鬚公, 莫欺少年窮

假膠嚟，唔好同樓主佢玩

樓主咁有計劃，會唔會允許自己係大肥婆呀？如果係油膩大肥婆，會唔會做到Finance 40K，銀行個Teller都唔會請啦，佢會唔會夠膽提出分手 有拖拍都偷笑啦。

邊個揾得多就有發言權，你走無人可以話你
同埋香港40k都真係唔叫多，何況20K, 連登仔打過工未？

PS揾13k

樓主意思呢，係個男朋友唔肯搏，而唔係佢無俾機會個男友搏

但其實應該要諗多一樣野，係屋企有負價既情況下應該點搏？情況好似你供樓頭幾年連工都唔敢轉啦
我唔係金融財經人我唔識d咩財技，純粹就咁覺得有債既情況下係俾人揸住春袋

樓主係出呢個post果時其實已經揀左
出post只係想有人認同佢
等佢良心好過d
扮唔係自己貪錢

當你唔係假膠
其實睇你d回覆，你自己心入面都有哂立場有哂答案啦 仲問乜鳩，你上黎都係想搵人認同你姐
你現實唔係問題wo
講真但唔好話咩人工個d唔係問題，係個人唔夠上進個d啦
睇你全個post講野都好撚強調佢人工同你差好遠乜乜乜
敢問你覺得點為之上進，點為之唔安於現狀啊
或者咁講，你代入佢角色你覺得佢可以做d咩去增值自己，唔安於現狀？

現實D問，你有其他追求者嗎?

其實樓主話想理性討論邊可能嘅姐，對於我地局外嘅人嚟講一就錢銀二就情感，要分析就一定係2揀1, 無中間灰色可言。

又或姐樓主同你男友繼續一齊你男友就繼續安於現狀；分手呢？又有可能刺激到佢開行turbo圖強。。。 呢啲都係不可確定嘅未知數；已知嘅只係大家嘅視角已經唔同，嘅然你本住養育家庭子女嘅大義，搵過個好人家又何嘗不可? 若然你男友呢刻同你講咩五年計劃、如何如何發奮嘅美話，最後空耗五年仍未果，屆時年紀又三十將半，咁樓主又如何自處呢?

如其將你地兩個放眼響自覺不安定嘅未來，不如放過大家，重新俾個機會大家再起步好過啦

理性分析

收皮啦毅進仔 ，冇人話佢心態錯
係質疑緊佢用咩安於現狀冇上進心去包裝佢嫌人低人工過佢既事實
而佢自己從來冇定義過何謂上進/安於現狀
做好多野增值自己但人工都係20k咁又叫唔叫安於現狀？

但係我覺得自己係講緊嘅嘢係 #曲直難分

客觀中立，同我一樣，是其是，非其非

起人底

做完咁多野增值人工都無升幅
係樓主眼中應該係弱智

算啦
樓主你都係收收皮
講到尾都是錢
幾愛都係假

你好勁？
樓主不妨考慮下呢位巴打

咁撚搞笑既，起哂底都有一班人以為佢係女係咁護主，又有一班係到當真屌鳩佢

其實我比較欣賞咁嘅男士，唔會順口開河，亂下承諾，但你感受到佢已經默默在努力。

只可以講係年齡問題 女人比男人行快幾年 但樓主同男友係同年

冇分別，同大陸d 雞一樣，為左錢咁耐感情都想放棄。

係男友最辛苦既時候選擇分手，覺得人地揾得小。20k 又好，40k 又好，都顯示出樓主内心既雞格，同果種自大，正如八婆上司一樣，揾多小小以為自己好勁，開始睇人唔起。覺得自己養起全家，要配個有錢佬之類，通常依類女人都係比人中出即飛，去到3,40果陣就會無依無靠，你估揾5,60k 既男人咁易比條女食住。

樓主又講到自己條仔唔上進，唔進修，真係唔明，有咩課程可以講完就即刻加20k人工，如果樓主條仔係依行撈左3,4年都係得20k, 明顯依行既發展有問題，要轉行由頭黎過，真心想問如果條仔由頭黎過，得十幾k, 樓主會唔會用返同一個講法去話條仔冇上進心云云。

最後，樓主係臭雞無錯，40k 係香港地好多？你依刻際遇好，比你發到圍，下一刻？十年後？你條仔將來遇到伯樂，又發到圍，你又點？ 機會既野，話黎就黎，你唔好一朝得志，語無論次得嫁
係人都貪錢，香港地你揾40k, 分分鐘你隔離位揾緊50k, 你老細100k, 李嘉誠300k per hour 你咁比，你一世都會轉黎轉去，唔會滿足嫁死臭雞

你老味你以為你係邊個，咩咩咩deserve better, 等比人中出即飛啦死臭雞，屌你老母，屌你全家，屌你細佬
走去做保險，開床單揾得仲多啦，幾年夠你上車有突，仲唔仆倒去做？

做g囉
厭三厭四

無追哂post
但你既然用攰黎形容你同你男友拍拖既情況
我覺得係你對佢期望多，所以先會咁諗？
即係我搵得多，我suppose另一半唔可以搵得少？搵得少但要盡快搵得多...？

香港依家的確係無麵包唔得，但兩個人難得由相識到一齊，呢啲無得用錢黎衡量
有啲咩困難咪兩個人一齊面對
你話佢失業唔做野就話姐
同埋你都話佢屋企有啲困難，你唔體諒佢呢個情況，其實係自私
況且佢依家先20幾歲，咁快就判斷佢安於現狀？ 人都係環境或者其他人影響到先會變
可能到你遲下想結婚生仔買樓，呢啲都係影響到佢點為將來打算

總結: 樓主嫌條仔又窮又廢
直接d啦 打到懶感性咁睇到差d嘔返份早餐出黎

樓主，我Kong u grad，fg搵緊100k，同我一齊啦，我照顧埋你細佬妹都得
留tg

讀完大學畢業幾年想搵幾多
講到升職加薪唔洗時間咁 你怕浪費自己青春又要對方有錢點解唔去搵光頭肥毒有錢佬

乜啲大學生咁on9

假設事實係樓主男友搵錢能力不足，就算心態好上進，搏哂老命但人工都係加得少少
咁你仲同唔同佢一齊？

又假設男友轉行做地產，佢搏哂老命但係有時搵80k有時得8k，平均月入高你少少(但頭兩三年都搵好少)，你到時咪又係唔滿意，轉個字眼話男朋友收入唔穩定

雖則成日話男女平等，但女仔都想有個叻過佢既男人帶領著佢照顧佢，而現實黎講，呢樣野好多時都體現係人工到，樓主係咪咁諗？

如果係：

1） 如果樓主男友現在真係無樓主咁叻咁有能力，係咪已經構成呢段關係既deal breaker?

2）人工是否一定反映一個人的能力或潛力？有d人打工無出息，做生意反而可以發達

3）如果樓主應為男友有潛力，是否願意take risk跟他走下去？

連登仔又比人撚

咁你養唔養得起佢先，養得起就無問題啦

男朋友幫家人還債 廢 vs 自己供細佬妹讀書 叻
明明大家都係幫屋企人架咋喎

放過彼此啦樓主 你有你追求理想生活 佢有佢安於現狀囉
唔好諗住去改變佢 因為變咗嘅係你呀

未撚煩 飛左佢 搵過個有錢靚仔巨撚有車有樓富二代實幹型 如果你得嘅話

放過條仔啦

如果樓主既男朋友變到好 "上進"
但最後都只係搵20K
你接唔接受到?

樓主 我明呀，過來人
以前男友人工28k，但安於現狀，唔上進，講過幾次叫佢進修下，都好似拉牛上樹咁，最後飛左
之後依加依個，人工我仲高佢少少(大家都冇20k)，但見得到佢好努力同上進，亦都有目標，只係欠缺左d運氣。就黎結婚了
有時唔係搵唔搵得多，而係你睇到佢心態想唔想改變現狀，如果我係貪錢，我就唔會同依加依個一齊啦
所以樓主諗清楚

一句到尾都係錢

你愛佢嘅話
佢幾落泊都愛佢照顧佢

佢要還錢幫家人
係你眼中就係佢連自己都養唔掂
我覺得有問題既係你
你話你愛佢
但我覺得只係唔夠愛

識個女仔U grad 男朋友hd grad 男既一路都係搵20k 女既收入一路升到100k一個月而家 少既都有50k
但佢冇嫌棄過男朋友搵唔到錢 連層樓首期都係女仔出 仲要寫男朋友名 佢完全冇介意過 仲話自己打幾份工 搵得多過男朋友正常

講真 講咁多咪又係介意自己冇得結婚後做少奶奶要捱世界 冇話邊個錯既 每個人追求既野都唔同 但一定要同男朋友講過 而唔係收埋自己諗囉

客唔客觀中唔中立我就唔知，不過我只係覺得 #真金白銀最誠實

雞

你咁叻咁勁咪賺埋佢個份錢囉
點解定要男人養女人？

叫你男朋友搵份工休閒少少唔洗OT煮返你食做家務囉

講到尾咪又係錢，搵一個相愛嘅人好難好難，你自己衡量啦
不過你同錢相處應該開心啲嘅

唔係 不過請你放過佢

放過佢對你對佢都係件好事

屌，仿佛見到自己既影子（男方）
客觀黎講，你有甘既諗法唔奇，
而我站係男方角度睇，唔會阻你搵個好d既，因為個男仔係現狀已經盡力滿足你，只係你覺得唔夠/唔滿足，所以我唔反對你提早放生。
但係世上冇兩全其美既野，有得必有失，你自己諗下。

放過個男仔啦

反過來問點解一定要男人搵錢多過女人？男人搵錢多過女性的時候幾時有嫌棄過女性搵得少？所以話物化女性的一直都係女性自己

男仔搵多過女就應該。
調返轉就係廢青 ?
男女平等 ? 收皮啦

我男友都係好安於現狀
啲人問佢有冇諗過幾時結婚，佢就永遠話冇錢
我叫佢轉下工加多啲人工，佢又唔肯
見我轉工高左人工又串我人工高
唔係有冇錢嘅問題，係佢肯唔肯去改變

善用起底功能

做乜鳩 搵少過20k 嫌棄28k
係咪有精神病

屌你老母我希望你係假膠，咁鐘意錢去做雞啦

有無聽過千金難買少年窮

講到最尾原來係$$$$

搞咁耐原來係假膠

不過就算當你係認真咁講

用一張圖就可以總結

臭雞

點解男人一定要搵錢多過女朋友?

現實好多情侶都係女做主導，帶起男友儲錢結婚 為將來，重點係男友明白女友係叻過佢，肯聽話

女方係做金融方面
40K可以唔長遠, 聽日一個股災
你保唔保証到你唔會比人炒 比人炒左又搵唔搵得番40K?

男方20K, 但係可以好穩定
將來慢慢升 搵50K果陣回頭望依個妓女 算係D咩?
講到尾都係妓女想搵錢, 男女平等? 男人搵得錢多就要平等, 女人搵得錢多就男人唔上進

人地屋企要還錢, 搵份穩定既工, 還完錢先轉工好合理
萬一轉左工, 人地公司唔得掂, 炒左男人, 邊個比錢還屋企條數呀臭閪

把口就話可以同甘共苦, 隻手就不停幫D有錢佬打飛機既妓女

來吧，詹士。

日後港女搵男友，要對方提供入息證明同埋一份未來十年既財政預算案再加埋個啲咩性格分析報告被佢地考慮。

唔覺得女人睇錢有錯
調番轉你同條女一齊幾年 佢之後都會老 男人係咪唔飛條女先？

拍拖拍到好攰？
睇唔到樓主你邊忽辛苦邊忽攰
你只係嫌棄男朋友人工得你一半

人生就好似一場賭博, 你可以賭飛咗男友搵過第二個, 問題係你輸唔輸得起? 第二個男人條件一定比而家好? 記住女人既價值會隨年紀而減少。 自問條件好既話唔怕搵, 只怕三十幾歲都未搵到既話, 一係做剩女, 一係求其搵個嫁咗佢就算。

其實你男朋友有冇心去為你地既未來努力,
你自己最清楚, 如果你覺得唔夠, 唔冇安全感, 未走囉
你自己一早有答案啦,
只能夠同你男朋友講句加油

睇到依段就完左 晒鳩氣

女人有時真係可以好恐怖

你會飛左佢 ?
講到理所當然咁

嫁俾銀行啦 最穩陣

要搵個人錫你又有錢 人邊有咁完美
你係咪睇韓劇太多 聽姊妹吹水太多
好喇有日比你搵日個高你人工幾倍
你又覺得佢唔錫你 想要啲安全感
做人真係唔好太貪心 知足常樂

樓主都on9 嚟
男人一定要高人工過女人
講到尾咪又係貪錢

講真呀
人工
我女朋友40k
我得18k

你係愛佢既就會幫手plan計劃 plan儲錢 再一起plan將來
你講得呢一番說話 你都係放人走吧喇

一講到呢啲問題啲男人就起曬鋼
而家又唔係要你大富大貴，樓主搵銀仲多過條仔唔係要佢養然後自己喺屋企unun腳 無啦啦又屌人貪錢乜乜乜 根本現實錢喺香港就係好重要，結婚唔講形式生唔生仔呢啲，最基本生活柴米油鹽樣樣都係錢，分分鐘仲要繼續養父母，貧賤夫妻百事哀，擔心下呻下又係雞 最好個個都咁清高唔洗考慮錢，有愛就解決到問題 樓主男朋友唔諗，樓主又唔諗，你估下最後會點

其實我想問d女仔,何謂安於現狀?
係唔係不停騎牛搵馬咁搵工?
當搵到2萬既工,就話要你搵3萬
但搵2萬既工可能要n年後先有3萬又或者頂盡得2萬5左右
係唔係要即刻再搵過第份工?

樓主憑咩搵40k

我呢加有同樣問題但唔係人工 係前途
佢呢加讀緊博士，前途一片光明
而我只係岩岩畢業既it狗
女朋友好急要我讀grad school(我都明白佢出發點）
所以我都好努力溫書睇下做一排野又讀返書
我擔心第時佢畢業好勁就睇唔起我又點

你仲唔走去識第二條仔架屌
上黎呻為撚左乜？

你唔會有好結果

Come on James, 可否試著成熟一點？

呢個世界就係咁唔公平
男一定要搵多個女既

連登仔一時一樣
女人就係原罪
明明出面大把post話窮撚唔好生仔 又話住公屋賤過地底泥
自己都好睇錢 但唔比人睇錢

你自己已經有答案啦，仲問？擺明係度搵理由分手啦
香港女仔大部分講金，各位ching搵到個講心既請好好珍惜啦

雞就係雞，唔識做人

金融雞

又話咩男女平等 原來得啖笑

如果佢搵唔到 你又想有好生活 咪男主內女主外囉 你搵多d錢囉
你男朋友又唔係做廢青 攤大手板問你攞錢

如果調返轉你男朋友搵80k 你得返40k 你男朋友嫌棄你 你又會點諗

女人搵得少要個男人多就係雞，因為佢想不勞而獲要人養。女人搵得多想個男人都多又係雞，因為佢唔係愛情大過天佢嫌條仔窮。
唔通大家一齊捱窮做地底泥 個女人覺得辛苦又俾人屌係雞，愛嘅係錢唔係個男人
或者根本連登仔理想情況係條女本身就勁有米然後養返佢轉頭

搵個件啦
反正你搵40
佢搵20
你將來都會嫌佢廢

收皮啦倫敦金

如果佢今日幾層樓渣手成件事係咪就唔同哂

心路歷程 呢度係免費心理諮詢台呀？

樓豬想望夫成龍都唔係想大富大貴?
老老豆豆兩個三大grad 安安穩穩生活根本唔係問題
問題係條女一定要自己老公搵得多錢過自己

分手啦

分手啦 條仔冇錢都唔係即時解決倒既事
你又自視過高 用錢衡量條仔廢唔廢
有時係行業問題 可能你搵得多係際遇好姐
條仔都3大 能力應該唔算話好差

莫欺少年窮 以前同學3大2LOW
一路讀書唔叻GRAD左仲要搵萬頭
一考到紀律部隊咪40幾50K
咁佢叫叻定唔叻?

同埋你都20到炆 比你搵倒個
係咪人地一定都中意你先
玩完你 到時你都30

搵40K既男都會鍾意18,22啦
一係就分手搏一搏
留低既 希望你好好珍惜同睇得起身邊人

愛就唔會因為揾唔到錢有煩惱啦
你男友唔算話好低人工，又唔係唔做野
揾少啲啲就想完結咁多年既感情

望夫成龍同大富大貴差好遠 我諗你都唔會話樓豬而家係大富大貴啦？
佢兩個而家的確搵得比普通香港人都多，我覺得起碼喺香港唔係窮嗰堆。
不過我又諗點解本身女方已經做得咁好，想男方一齊好都唔得。本身如果搵得少已經無資格要求，搵得多都唔得。覺得咁都俾人話係雞係拜金係貪錢over咗

得一想二
人類的無止境的貪念

有時真係命嚟
我老公咁，初初識佢嗰陣我人工高過佢
跟住我進修啦，佢就突然覺得自己唔努力啲唔掂，會俾其他人比下去咁，就努力轉工
跟住又入咗間好公司，年年加唔少人工同升職，而家係我三倍
但我從來冇提過佢要佢做啲乜
我覺得有啲危機感係隱性，即係你bf 唔覺得有上進嘅必要咁咪唔勤力
不外乎覺得咁樣行落去你都係會喺度，你本身冇乜market

香港人既愛情觀真係扭曲得好勁
正正常常養到自己都唔得
唔怪得知咁多人做雞

係連登問只會俾人label做拜金

我fd都類似你case 不過佢地搵得再多d
佢仲俾錢佢男友洗添
佢男友又ok
有錢咪揀同自己鍾意嘅人一齊
唔洗煩經濟問題 幾好

但如果你男友自尊心高又冇能力，
會怨你睇唔起佢blablabla
咁千祈唔好結婚
呢d男人結左婚實成個怨婦咁
洗你錢當你欠左佢咁

樓主都係同果條臭雞絲打錯在唔夠窮打飛機算啦
講咁多做乜

唔係話樓主係雞定拜金定點
但客觀睇 "係時候為自己打算下" 係咩意思先

如果男同女個角色掉返轉係咪就冇問題？

睇咗10幾頁 都係喺到插樓主
不過其實樓主應該諗下點同你男朋友講點改 如果你真係愛佢嘅話 你咪講下你想將來要點嘅生活 點點點囉 睇下佢咩反應先 你同佢講完佢自身問題 佢都唔覺有問題先分都唔遲呀 你係佢女朋友 你唔指正佢邊個指 touch wood 真係散左 下一個又有啲毛病又講唔出 唔通又攰又想分咩 咁唔係解決問題
不過你男朋友已經要還責 你搵適當時機先同佢講啦 唔好再chur佢 再唔係你咪陪佢一齊搵下工轉咁囉 呢關都過到咁咪一世囉
起碼呢家叫有唔錯嘅收入 搵到還到錢呀 呢啲嘢急唔嚟嘅
不過你諗多兩諗唔鍾意就及早放人走唔好拖人啦

係咪得一個覺得假膠味濃

sure

假膠

睇下佢相同八字囉...

香港女權過大,你作為女人理應高人工過佢同養佢,死臭雞貪錢就貼個閪比有錢佬啦,咩做雞仲大條道理

既然你都搵得錢既 點解睇唔到將來呢？
而家男女平等 點解男友一定要搵得多錢過你

死臭雞,你依啲仲唔係貪錢先留係到?講到自己咁委屈，做你條仔真係喊三聲

知足常樂

其實就算佢諗得開又點?
努力冇限 能力真係有限
佢唔夠叻就係唔夠叻
其實你想做既野佢比唔到
一係你搵個一個有錢既
一係就係你努力D養佢
睇下夠唔夠愛呢個人
冇別要諗太多 因為解決方法都係得個幾種

睇依個post發現連登真多臭雞

係時候做雞既意思

出面d post明顯係班女人班男人講啦,男人係唔會咁怨,唔好將連登臭雞同連登仔混成一談 同埋連登依家係女多男少，睇下個腐女post就知，成日話人毒L其實自己就係盤絲洞

喂臭雞,幾時生子宮頸癌死
男人有錢就驚佢身痕,冇錢就冇上進心
你檢討下自己可以為條仔做乜？定係覺得供應塊田就叫盡責

因為人工高過佢就拍到好攰

樓豬自己覺得結婚係咪MUST先 個個都結婚唔通個個都要結婚咩，需知道要改變一個人好難，唯有係改變自己同心態，如果你真係愛佢，拍死一世拖又有咩所謂，加上睇你地背景雙方都唔似可以養到小朋友

20中搵20k都養唔掂自己

點解唔可以係你搵多啲養埋佢？又話男女平等？

同佢有冇扑過野? 如果冇，你值得搵一個更好

所以話
香港男女平等真係得啖笑 女權撚真係收嗲

試下依個故事 調轉身份
男既40k 女既20k
成件事即刻合理左好多

同佢講清楚分手吧啦，搵個個叻過自己既男人啦

女朋友已向現實低頭 提出咗分開冷期下 自問自己儲錢唔努力
利申今年24 20k 左右人工

留名

以為上緊babycondom 姐妹版之類

講真 我女朋友都係搵錢多過我，雖然差距冇你地咁大。不過我覺得女仔有咁既諗法其實就即係唔愛個男方。愛情點解要有個價，你同老豆老母會唔會又有個價？如果你真係如你咁諗既 撇撇脫脫快啲分手，唔好晒時間好過。

利申：等緊女友撇我

樓主快d分手 搵你覺得有上進心既金主

好睇條女自己諗唔諗得通，同佢身邊朋友係乜人。
成班女仔堆傾計一定會互相比較，又會問大家男朋友做咩職業，搵幾錢人工，之後就會話”以你條件，其實可以搵個更好喎！”

目濡目染下就...

耳濡目染

我是支持樓主的
但你符合你目標既男士係香港數量較少
所以我意見係推行一夫多妻制
咁所有港女都可以夢想成真

係 所以我都好撚憎佢身邊堆八婆。又成日話條仔唔愛佢 未撚散就走去成班約啲堆仔出黎玩 根撚本就係雞。

利申 男

樓主 我支持你同條仔分手喎 正所謂竹門對竹門 木門對木門 所謂愛情(其實現實根本唔存在)都要建基於物質上

有無諗過第時無錢買樓點結婚?點養細路哥? 拋開道德啦! 社會不過係叢林 男女不過係動物 適者生存

同女朋友加埋搵5萬幾，正常洗費，家庭暫時無負擔
如果真係要買到樓先結婚，都唔知要儲多幾多年先結得
依家閒閒地買啲兩房首期都至少兩球
過多兩年都想結婚，住住屋企先

講到尾又係錢=上進心

其實我不過想表達我覺得搵到個錫我嘅人
可能用錢黎比喻得唔太好啦，令你唔明白
都漠視左係連登女仔講錢等於雞呢個概念

我唔覺得我自己好委屈，只不過想表達我本身想要人領導
但鍾意左就係鍾意左，要現實而同一個唔鍾意嘅人一齊都好難受

想搵人認同佢自己唔係拜金

死臭G

想搵個有錢既可以照顧自己

男搵得少過女有咩問題 我同事老婆搵佢兩倍以上，幫佢俾埋首期tim la
講到尾 唔愛就咩都係藉口

咁男人都可以想搵返個大家收入差唔多 竹門對返竹門
都可以搵個有錢過自己既carry自己架
都可以厭棄自己伴侶搵得少架

我又唔覺樓主有錯WO
點解關女權事呢 純粹性格問題 一個想更好 另一個安於現況 點解想更好果個就叫錯呢?安於現況又叫岩?

利申:男

可以還可以
但男人多數都冇依種傾向

搵個個千萬身家咪得囉 好簡單

因為香港男人唔值錢囉 驚冇左呢塊西 就搵唔到新西
女人就大把人爭 要搵腸唔難
咁唔代表女人咁做係錯架 既得利益者 有風唔通唔同你駛盡佢咩 換轉香港男女形勢逆轉
男人可以隨便就搵到塊西 我都會照咁樣做 所以我又唔覺得佢錯 人之常情 男人唯有比心機囉

我唔學其他連登仔假設你貪錢個啲
我就中立啲問

簡單問你，等你認清自己
如果你bf有計劃（只係諗，未實行）諗住再搵多啲，你係咪就放心？
定係要去到咩程度你先會覺得安心？

只係計劃？計劃好試咗但現實唔容許？實際要同你同人工？比你有更好收入？

上面唔同程度包咗由上進心至實際上進，問心你去到邊個level先滿意？

分手啦,你厭棄佢窮佢唔上進,比你忍到,過2年,又到佢厭你又老又肥.襯早分啦.

樓主男友就係冇嗰個 “再係咁唔掂喎”嘅醒覺

錢真係好重要 尤其係香港

樓主而家40K佢真係可以過更好嘅生活

留名睇樓主拆

我勸你有樣有青春就搵二世祖啦 如果你有能力 又唔介意佢出去玩

係無錯.男人都會想個女人越黎越靚.越黎越索.
到個女人做唔到,變得越老越醜.無改進時.
咪諗諗分手,搵第2個更好的.都一樣無錯.

如果咁就開始搵另一個
姐係唔夠愛對方囉

女人青春有限 為自己打算係應該既
樓主對將來有咩願景 最緊要係你知自己想要d 咩
如果有個家 生兒育女係你想要既 咁你真係要諗下係咪可以繼續同呢個人一齊

完全唔關事
1黎男人普遍人工係高d
2黎男人普遍睇條女外表多過條女有冇錢
3黎男人普遍更加肯無私奉獻金錢係一段關係/家庭上

女人大把人爭只係因為佢外表靚,唔會同佢收入有關

25歲搵2萬高過好多人，咁都唔叫貪錢

每個人對愛情個擺位都不同既
有人覺得愛情=生存意義 冇拖拍就要自殺
有人覺得愛情只係生活其中一個調味料 等生活冇咁乏味
有人當愛情係玩具 鐘意就攞出黎玩 唔鐘意就收返埋
唔係人人拍拖都要拍到生死與共 至死不渝 齊齊開心捱面包先叫夠愛既

咁都係時候要修改結婚既誓詞
講乜野不論疾病與貧苦
直接講因為跟你唔洗捱，所以我願意

隻臭雞呢? 無左影既

咁其實貪錢冇問題架 每個人都係貪對方既某D條件先會同佢一齊架啦
貪靚樣 貪性格好 貪身材好 貪易溝 貪才華

只不過我地一般唔用個貪字姐 我地會話 呢個男仔/女仔 性格好 有才華 所以我鐘意佢 其實內心都係貪緊佢呢樣野架
點解當對方吸引你既條件係錢 就要比人各種批判? 當對方吸引你既條件係有才華 上進 性格好就係理所當然?

男人黎

同人拍拖唔代表就係有愛情
同樣擺位唔同 個件事個種感覺
仲係未叫愛情
咁當然啦 唔係話有愛情就會同對方生死與共 至死不渝 齊齊開心捱面包
但當有事發生時 至少會認清對方愛邊自己定愛你多D..同珍唔珍惜你囉

咁樣都可以係貪錢，有咩問題？

男女平等 ? 收皮啦

咁有人捱得 係咪就代表唔肯捱果D就係有問題先?
有人讀書讀到做醫生律師 係咪讀唔到果班就全部問題少年先

同埋你問我既話 其實用捱唔捱得黎判斷一段愛情 已經好有問題 點解拍拖一定要捱得
如果你係個死窮鬼 溝條女返黎為左陪你一齊儲錢捱供樓既 我覺得你咪累人好過

收嗲啦

你咪又係打死一世工

寄人籬下有幾上進心呀

夠膽就辭職做下生意仔

根據你既講法係無樓連女都唔洗溝？
依家唔係捱唔捱既問題，係段關係既意義去咗邊先
我呢刻搵得下錢既但下一刻有絕症你係咪即刻分手/離婚？

佢邊度夠膽姐，辭咗職做生意可能連40k一個月都無埋，咁仲點樣供細佬妹讀書養家
根本就係兩邊都係俾人揸住春袋

香港地可以有錢啲邊個想窮呀講真，我覺得樓主嘅case表面睇都未去到真係貪錢拜金價值觀扭曲嘅地步，只不過係多咗現實嘅考慮。我覺得咁諗又無可厚非，只可以睇佢同另一半同唔同步，如果男方覺得接受唔到咁無辦法，但但本身考慮錢銀係咪就一定係錯係負面要猛烈批評呢？

用樓主的意思.可以答你係.
我健健康康你就有絕症
都已經唔同步.點行落去.
你明唔明.

加埋60k
唔生仔既話仲有咩現實野要考慮

咁咪安於現狀
無上進心

簡單講,無對錯.只係你男朋友已經滿足唔到你既慾望.你既慾望已經大過呢段情感.
你地就分手啦.對大家都好.

兩個廿中加埋已經60k 過幾年要生仔應該都升到100k啦 點會洗擔心生活

我明
所以咪話改誓詞囉
屌你浪漫又唔夠鬼佬浪漫，一窮二白都grad咗就結
現實又唔夠大陸佬現實，list晒條件要求出黎直接請人咁請老婆老公返黎

女人logic:我用係屋企果份唔可以多過男人果份

用我既價值觀其實係架 咁人人價值觀都唔同既 又冇話邊個岩 邊個錯
任何關係都有個極限既 超越左極限 其中一方忍受唔到 就會中止段關係

咁連接返上面我講過每人將愛情擺係唔同既位
有人將愛情當做生命最重要既野 咪付出多D囉
有人將愛情當做玩具 咪付出少D囉
如果有絕症條女就即刻走 我唔會話佢唔愛我 我只會話佢對愛情既付出 唔夠多到可以照顧有絕症既伴侶囉 咁係咪代表佢錯呢? 又唔一定架WO

咁人既情緒,價值觀冇得用個器具黎量度架嘛 你付出多D 佢付出少D 到頭來你覺得佢欠左你 咁只能夠話你搵錯人囉

樓G係咪番工番到傻
閒日無請過假 見下世面

以為自己搵40K 就上進心前上進心後，係度講講講

閒日出下街，睇下幾多人唔洗番工，日日嘆茶，行街娛樂
每年都股息，租金供養佢

你咩上進心咁巴閉呀，睇過？

佢應該list埋 發生咩我就同你分開啦

樓G男人黎

拍到好攰？點攰法？我只係見到你嫌棄人冇錢

笑左

Btw 2018年仲聽到人話供養細路妹讀書
笑死，以為番左7-80年代

樓G要改善下你啲財技

做人現實無問題,但唔好貪心到又要現實又矯情.

老實講 一個女人講明鍾意錢唔會歧視佢 正如男人鍾意個女人大波有腳又靚樣咁 係一個要求
但唔該 明買明賣 咪講撚到自己聖母咁撚偉大 呢D女係我身邊真係講句 你走啦 我下秒去還神
攰咪唔好拍囉 咁多不滿 晒大家時間

你廿中40k算係幾勁但係唔好因為咁就離哂地啦
好多人可能23,4先grad非專科可能第一份工都係1xk 俾多幾年升職加人工20k左右都好合理姐
更何況你都講佢屋企有問題要拎1/3出黎佢點afford得起突然間冇左份穩定工
你話養埋細佬妹事實佢都咁都算係養緊成頭家啦
可唔可以向好果方面睇佢好顧家？
如果你純粹為錢呢個問題咁不如真係盡早散 無謂拖住自己又拖住佢

錢字行先既臭雞

臭西
睇下劉青雲張家輝啦

屌你老母啦

無樓就叫捱窮
一齊供又唔得
又要男人一炮過比哂
又要男女平等

邊有真正男女平等架 男女平等只限於女性使用

老老柒柒 男人有幾多怪過女人低人工，係得你地d 女人先會，養家就一定係男人既責任？ 你讀咁撚多書無學過咩叫性別定型？

人地屋企要還錢有壓力你都唔體諒仲要呻呢樣呻個樣 你好意思？

岩呀 邊有男女平等架 男人咁難搵西 女咁易搵腸 男人溝人 女人等比人溝 本身就已經唔平等啦

傻啦,有錢你驚無西屌.男人有錢想要幾多西都有.當然就無年輕時玩得咁爽.但係就絕對滿足到身體.

點解唔可以係你揾多d去改善生活

如果你人工高D, 咪提出大家一齊草錢時你俾多D囉
不過佢可能覺得食軟飯, 所以你要識得comfort佢

小心第時你男友到時人工多過你
有d人到30歲先開始大爆發都唔奇
前提係佢有不停裝備自

唔係講咩。。但點解講嚟講去都係錢 。。如果條仔得20k你40k 佢有兩層樓收緊40k 咁你係唔係就po 都唔洗開呢？

唉 香港女人真係好撚市賄 你真愛你條仔你有能力點解唔可以養埋佢？？？？點解一定要男人養你或者搵得多d？？？女人唔好要男女平等時 又食兩家茶禮啦

分手啦，唔好害左個男仔
比你搵到個月入高你一截既男人
你咪又係上黎叫春，世界冇好男人，花天酒地乜乜物物
根本成個問題根源就係你

其實你男朋友都會好辛苦，唔洗你開聲都會有壓力，我估佢安於現狀呢樣野都帶到比你安全感同穩重嘅感覺，只係個社會風氣令你對未來有D擔心啫，如果唔係你唔會有呢個矛盾。其實一切都在於你點睇，正如假若一個男友細心、著緊你嘅行為你對得耐你可能會睇為煩厭，咁要做嘅就係反思下個動機&感受再好好溝通下。
你讚賞下男友對屋企嘅承擔同付出嘅努力，再分享你對佢未來事業發展嘅擔憂，最後再表達下鼓勵支持，佢唔高興就由佢

講到尾。上進心咪又係錢 ....
喂，我工餘時間讀 pt master。但係慢慢讀，有咁耐拖咁耐。
得閒又睇下自已工作有關的書，但係我唔撚諗住升/升唔到職 ge , 咪又係冇上進心，挑

剩係覺得樓豬用現實黎修飾自己條仔無錢呢項缺點 跟本就係因為冇錢，如果樓豬男朋友搵60k應該變到好幸福，覺得極有錢途

無辦法
只要你要求另一半變好
你地段感情就差不多了

老老實實2個加埋60k
唔生仔既話談唔上係捱
明顯只係佢唔願意係段關係入面付出既金錢多於男方

有20你仲想點 on9

又係錢作怪
講到尾咪又係為左錢

如果分開左 你第時搵唔搵到個同佢一齊好舒服既人？

你要既係錢定係愛情？

好上進搵唔到錢 vs hea底億萬身家
講經咩